【警方拘捕9人涉企圖欺詐及欺詐防疫抗疫基金126萬元】

【警方拘捕9人涉企圖欺詐及欺詐防疫抗疫基金126萬元】
警方拘捕6男3女，涉嫌欺詐和企圖欺詐政府的防疫抗疫基金，涉及20宗個案、共126萬元，最大一宗個案涉及10萬元。
港島總區重案組總督察許康傑說，被捕人士涉嫌使用虛假資料和文件，訛稱商業登記地址有從事合資格的業務，意圖騙取防疫抗疫基金資助。
他表示，個案涉及7個零售業和13個美容院、按摩院和派對房間的資助計劃申請，相關地址實際上並無從事相關業務，甚至沒有從事任何業務。
每宗申請涉及3至10萬元不等，有人申請多個資助項目，但在當局發現後拒絕批出資助。
許康傑說，有被捕人士用住宅地址申請派對房間的資助，並從網上下載照片，訛稱是自己的營業照片。拘捕人士年齡介乎24至63歲，分別報稱商人或無業，行動中檢獲一批經改動的商業營運照片和商業登記證。
#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地

唔記得愛黨？

on9仔以為無人查